---
sidebar_position: 3
---

# L'application mobile

:::tip **L'application mobile Moodle est principalement destinée aux élèves et leur permet d’accéder à leurs cours de manière simplifiée.**

:::

:::danger
![](img/appli_mobile00.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Cette application ne peut être utilisée que sur un équipement personnel.  
Les identifiants étant enregistrés sur la machine, il n’est pas possible d’utiliser l’application mobile sur un équipement partagé, de type classe mobile.**
 
:::

## Pour installer l’application mobile Moodle

 #### **1.**	Téléchargez et installez **l’application Moodle** à partir de votre Store. 

![](img/appli_mobile01.jpg#centrer)  ![](img/appli_mobile02.jpg#centrer)

 #### **2.**	Lors de l’installation, **sélectionnez votre profil**.
![](img/appli_mobile03.jpg#centrer)  ![](img/appli_mobile04.jpg#centrer)

 #### **3.** Lors de l’installation, **entrez l’adresse de votre plateforme Moodle**. Sur l'ENT "Mon Bureau Numérique", cette adresse est sur le modèle : https://UAI.moodle.monbureaunumerique.fr.
L’UAI est le code de votre établissement. Cette adresse est visible sur votre page d’accueil Moodle.

 #### **4.** **Lors du 1er accès, entrez vos identifiants.** Ils ne seront plus redemandés lors des accès suivants.
![](img/appli_mobile05.jpg#centrer)  ![](img/appli_mobile06.jpg#centrer)

 **5.** Vous accédez au **tableau de bord Moodle**. C’est la page d’accueil principale. Elle peut être différente selon les établissements. Pour afficher vos cours, cliquez sur l’icône "Chapeau".

 **6.** **Cliquez sur le cours à travailler.**  
 NB : Pour mettre à jour les cours, il suffira ensuite de tirer le tableau de bord vers le bas.

 ## Pour travailler hors connexion Internet

 #### **1.** Cliquez sur **l’icône "Nuage"** lorsque vous avez accès à Internet.
![](img/appli_mobile07.jpg#centrer)  ![](img/appli_mobile08.jpg#centrer)

 #### **2.** Il est possible de **télécharger le cours** ou seulement une activité.
 Cette activité se mettra automatiquement à jour quand l’appareil sera à nouveau en ligne.   

NB : Il est également possible de paramétrer les réglages de synchronisation : 

![](img/appli_mobile09.jpg#colonne) 
